投資者傻了！中國企業「會計錯誤」421.3億人民幣憑空消失

中國企業康美藥業和康得新複合材料，總共有421.3億人民幣（約新台幣1918億元）現金憑空消失。（路透）

2019-05-17 17:26
〔即時新聞／綜合報導〕現金被認為是企業最難造假的資產之一，這就是為什麼中國公司康美藥業和康得新複合材料可以讓投資者嚇得目瞪口呆，因為兩間公司總共有421.3億人民幣（約新台幣1918億元）現金憑空消失。

據《路透》報導，康美藥業表示，由於會計上發生錯誤，使得2017年公司持有現金被誇大了299.4億元人民幣（約新台幣1362億元）；康得新則指出，審計師無法在銀行裡找到公司存款122.2億元（約新台幣556億元）的任何痕跡。

目前中國監管機構正在調查這兩起案件，而兩間公司都沒有提供現金失蹤的詳細解釋。長期以來，中國企業的黑箱治理一直引起爭議，但投資者仍被這種驚人情況嚇傻，畢竟所涉及的現金佔了康美藥業和康得新總市值的一半以上。

南京銀行總行副行長劉恩奇表示，如果有人告訴他一個池塘中的魚消失了，他可能會姑且相信，但現在如此鉅額的存款憑空不見，這實在不可想像，如果在美國發生這樣的事情，肯定有人會被判入獄。

4百幾億現金
幾千尺都裝唔晒啦

其實現金呢樣野全世界嚟講都只係數字

而家大推電子支付，印鈔機都唔使開，係央行電腦打多幾個０就搞掂。

現金係指銀行d錢，唔係真係紙幣呀

厲害了

法律上可以提現出黎？

肯定唔止呢兩間

讀過Econ都明錢係吹出黎

其實錢呢樣野，銀行話你有，你就有...就係咁簡單
當然銀行唔會隨便比錢你，但亦都的確可以"憑空"比你，只要你承諾還錢+利息 (就係借貸)

不過其實我只係想講公司既"現金"，意思唔係印出來既紙幣，而係流動到既資金

magic

用支付寶加番啲數字咪得囉，小小事又嚇到傻

識左咁多大陸佬之後,唔覺得好出奇

南京銀行總行副行長劉恩奇表示，如果有人告訴他一個池塘中的魚消失了，他可能會姑且相信，但現在如此鉅額的存款憑空不見，這實在不可想像，如果在美國發生這樣的事情，肯定有人會被判入獄。

中國經濟唔係池塘 係暴風都掀唔翻既大海

大陸audit洗唔洗數cash
幾百億要點幾耐

第一爆

冇咪印過囉都唔明有咩咁驚訝

唔知復乜好，只係識笑

係一開始造假根本無呢條數 定係之後比人拎走左先

比較想知點樣爆出黎

會計：唔記得擺粒小數點唔撚好意思

支爆第一步?

似係做假數過被人移走

而家直頭係成個池塘唔撚見咗

呆壞帳

回血劍出手

寄bank conf.唧
不過有地區銀行/財仔都好流
可能係間公司自己開嚟扮嘢

你係咪想講cash and cash equivalents

呢間公司股票,好似呢幾日仲升到漲停

最大機會係公司做假，夾計偽做bank confirmation 呃auditor, 唔排除auditor 知都扮唔發現

心懷蒼生 錢若浮雲

打多左個0
唔好意思
求奇黑市買兩個人推出黎認罪
皆大歡喜

係D人以為係400億紙幣呀
其實內文已經講左係存款，唔係真係紙幣
都唔知d人downvote我做乜

可以點樣會計錯誤法......
如果真係book錯數 book多左 cash，咁即係盤數仲有d其他位都有問題啦
咁張bank con 點對數，定其實無對過

分明有心 但係而家俾人踢爆
大陸銀行bank confirmation都可以流

咁樣爆法
港膠所 auditor都有責任

屌你呢d都係新聞黎既

根本cash好少會error
擺明confirmation有問題

泡沫經濟

銀行cash除左bank confirmation仲可以點確認?
大陸所有文件都可以係流既, 冇份文件絕對可信, 但你唔信文件仲有咩方法做, auditor 都係比虛假文件呃左, 但鑑定文件真偽唔係auditor既工作, 見到份文件有人簽曬名就用得, 最多對下個條友簽名岩唔岩, 銀行出既文件就唔洗對啦...
都係個句, 大陸野乜撚都假, 佢地覺得auditor係用黎呃既

中蟈係大海呀冇左個池塘算乜

乜嘢憑空俾
有冇學過deposit creation
9 up都有個譜啦

自己食左

大陸有咩信得過

100歳唔死都有新聞聽

現金係會計係指銀行存款同短期定存wor
真係要裝果啲係petty cash 每間公司得好少

隻野好似係深証上市
就算係香港上市既歸証監管啦，應該唔關肛交所事
我再睇左一睇，佢內文原來係話比auditor 發現左
呢d 銀行statement照計每個月公司都會圍一次數
會唔會有人穿櫃筒底

連玩股票有數據都信唔過
只有 關係 同 內幕 先信得過
全國家用關係 非法律運作 咁先似一家人 13億血濃於水

仲未有維尼回血張圖

如果係auditor收哂啲confirmation而粒數唔tie但又照出，咁就係auditor責任
但而家康美係一人分身多角
自編自導自演咁偽造bank statement, bank confirmation同一大堆假單
呢啲存心欺騙唔係auditor嘅責任wor

轉個頭間公司啲董事又唔見哂
之後到啲經理蒸發哂
然後啲分店貨倉吉哂
最後所有依間公司存在過嘅證據都冇哂
全部都係幻想嚟

現金呢家野
銀行確認有就有，冇就冇ga la

咁都可以玩消失

人都可以隨時消失啦 現金隨時消失有幾難

沒事兒沒事兒

笑死人咩
支那得假嘢係真
抵死

支爆可能真係不遠了

同成個國家話有3萬億美元外匯儲備，入場數得張100蚊美金一樣

如果在美國發生這樣的事情，肯定有人會被判入獄。

姐係而家無人有事

沒事兒

康美在廣東都算知名企業
你話不知名既會係點

P.s 呢d做假唔算搞笑
最搞笑係幾年前有間養珍珠既成幾億養珠放左落海突然唔撚見晒要write off

下下咁回血法真係幾難打

從來沒有 從來都沒有

是但啦

以為又係台幣，但今次真係人民幣
大陸今次真係好唔掂喎，直接話唔見左就算撚數

係大陸就容易啦
假BANK STATEMENT
假BANK COM. 已經得

這就是中國.jpg

會計錯誤 係唔係等於做假數

多數同銀行經理串謀轉走筆錢再偽造記錄啦

個AUDITOR一定咁答
AUDITOR 無責任CHECK D EVIDENCE係真定假
個客做假數係個客犯法
我地照足程序做就得

又係散戶中伏

比左阿爺？

only in China

假數

俾維尼攞咗嚟補血

Why not both??一開係冇，引左班on9買佢股票，就曾經擁有，最後又冇左。好合乎中國國情

老細，唔好意思，我上個月份入數果時，將啲 點全部入錯咗撇，啲數全部大咗1000倍，其實公司依家得返幾千萬咋

補血劍亮出了

支那日常

無俾人check到咪無事囉
沒事兒沒事兒

呢個Post好多auditor

宜家大陸啲auditor可以代替香港哦啲未?係咪搞咩資歷互認?

中國或成最大贏家

取代香港班auditor

大陸真係無乜嘢信得過

唔通換哂美金等自己後代有得去美國生活同你班投資者交代咩

銀行d錢俾共慘黨攞咗去用緊係揾唔到啦

做過會計都所謂嘅cash 都係吹出嚟，用嚟boost up個sale等盤數好睇啲

好多企業應該都樂見
大陸班友個個都識做假數

即係未取代?

如果上年度closing同今年opening對到，正常睇moving應該知d錢幾時開始唔見

已經唔存在啦

到時GDP都計錯一半

我估三年內
香港有咩唔係轉用大陸連醫生都話大陸好

內部虧空定係俾政府大佬借咗嚟洗

另1隻腳9成入左revenue

冇錯，個個以為咩都關 auditor 事
其實鑑定文件真偽係法證做㗎，而且係爆咗鑊法證先入場，同 auditor 工作無關

不過 Auditor 都需要有基本嘅 skepticism (抱懷疑態度)做事

屌所以咪quote住"憑空"囉, 我發覺d人真係唔識睇字
當然我知銀行要有存款backup，流通貨幣要有央行“發行”
"憑空"係誇張左少少，但係"錢"基本上真係銀行話你有就有
仲要係大陸既銀行，大家諗下有幾嚴謹...

喂，我唔係幫文中間野佢解釋，我係講緊基本知識
again, 我係覆緊"幾千尺都裝唔晒"個comment, 只係指出唔係真係實體既"現金"，仲有人講乜野 “可以提現出黎?” 無聊問題

先利申：只做過local firm

通知bank confirmation 要auditor 直接記俾銀行拎，而銀行直接記番俾audior, risk 係最細

聽過有big4朋友話 拎 bank confirm 係個客帶佢地直接去銀行拎，咁個risk 就大左好多， 聽過有客特登做場大龍鳳扮銀行吧auditor

香港同大陸 bank confirmation 唔同
大陸銀行係開戶銀行個 branch 自己 chop 印, 所以個地址係唔係一個正確地址, 係唔係一間銀行其實都係個疑點 (特別係落後地區小村銀行根本冇地址可查)

其實兩個 approach 都可以用:
寄信去個種時間耐 d, 難 check d (因為唔知個地址本身係唔係銀行, 係咪銀行職員 chop, 唔知公司有冇人係現場 manipulate 份 confirmation 或其他古怪動作). As an alternative, 我地要check courier 寄出地址係唔係銀行個地址. 同時, 我地會係張 confirmation mark 記號, send 之前會 scan, 如果返黎個記號改過, 銀行 chop 錯印或冇印冇簽名, 地址錯等等我地就要重頭再寄過

叫同事去個種叫 "跑 Bank con", 個 junior 跟住個客一齊去銀行度影相, 拎職員証黎抄低, 睇住銀行經理 chop 印簽名, 簽完同事即刻 keep 住份 confirmation 帶返黎

都係個句, auditor 都只能係有限時間做有限工作. 400億個度應該大大話話幾千個 bank account, 一定 check 唔哂呢

大陸好似唔多係可以寄bank confirmation
大多數係跑
但我感覺就無乜人咁認真又做mark又影相

講真，如果個客係咁刻意同間bank做場大龍鳳去呃auditor，關auditor鬼事咩
依家係有人偽做文書同詐騙
當然，你話假到出哂面嘅就一定唔放佢走，但如果無表面傷痕嘅，都係收到就算數啦

大陸啲行政太濕9啦，如果係香港，基本上寄去間銀行嘅operation team/branch，全部地址都查得到，基本上係零risk

呢到咁多auditor, 不如問下你地
以下完全為虛構情節

你係一間大陸上巿公司既auditor, 返大陸落field, 要跑bank con
咁九成係間公司既會計/出納搵條友傍住你去
咁成個過程就係, 個會計佬帶你到一間分行, 跟住佢走去搵個分行經理打個招呼吹下水, 之後先帶你入房見個分行經理
然後入到去個會計佬繼續同經理吹水, 吹吹下突然叫你個薯頭拿份bank con過黎
之後個經理拎個印仔出黎睇都唔睇就cup咗落去

想問下你作為一個有skeptism既auditor junior你會點處理
你個senior,你個manager, senior manager同partner會點處理

好多branch「聲稱」唔畀人寄 bank confirmation, 咪其實即係要公司派人去科水, 你懂的

"無乜人咁認真又做mark又影相" 要睇 firm policy 同本身個客 bank balance 個 risk 有幾大

強國無奇不有

純粹表達吓肛交所搞埋哂啲滬深港通
引哂啲大陸騙子落嚟啫

支爆

獐子島，話d扇貝走佬

Bank con通常都係吉嘅form，要銀行自己填數
不過你嗰種情況其實係其他confirmation 好常見
都會照信佢啦
如果唔係可以點？
唔通challenge 佢咩，個客實屌你唔信就咪撚柒問喎
唔好話junior， 我相信manager,senior都唔會challenge

點解bank conf 要獨立去每一個支行跑而唔係中央系統做, 呢個咪原因囉, 只要同分行關係好, 咩數字都吸比你

大陸bank conf係要自己填埋數去confirm, 唔係銀行填

Sor
無玩過大陸bank con
咁真係好on9

Bank con其實一個作用就係睇completeness of loan，填完俾佢chop根本就無咗依個功能

大陸公司, 香港上巿
呢件事本身就係咁撚on9
成個香港就咁撚on79

咁都有好多去美國上市嘅⋯

Btw, 幾年前聽過銀行有部機連到央行有個system 可以generate 到所有bank loan 紀錄？好似係

不過已經唔記得咗個report 叫咩名

理論上填少咗嘢銀行要同返你講唔齊
話者填返畀你

咁到底係銀行問題 定間公司問題？
睇唔透

企業信用報告, 但入面資料唔全面, 佢好似有個表as at 每一年間野欠街數幾錢, 截至你拎record 果下既信貸餘額係幾多 (但係咁樣就無撚用, 除非auditor 截至year ended 果日先拎), 而且哩d 所謂電子資料並非最update, 有個同事同我講過, 有client 同佢講個bank 長時間無郁過, print 唔到bank statement, 有一日佢去跑bank conf, 咁好似之前d 人講, 點知個客會唔會同銀行打龍通改bank conf 既數, 所以個同事去到銀行check 清楚bank acc no. 後就係櫃台入左十蚊人仔, 但成個禮拜後先有record (已經每日查online banking) 當然個record 都係mark 返當日同埋balance 係岩既, 但由此就可以知央行同其他銀行既network 唔係實時update, 如果個客係越山卡啦既branch 做一堆financial 野, 信用報告係時間上就越有機會有誤差

唔會, 而家既銀行佢地係, 佢見你地果格吉左就搵線畫左佢,當auditor 同個客唔洗查果樣野, 所以一般我地會係吉既位填"無", 逼銀行認頭 暫時未爆鑊(但其實銀行可以死話, 無就代表無需查), 但有d 一見無就打回頭要你del 左佢

Why not both?

詐騙鐵三角係: 動機, 機會, 掩飾
任何人都有要賺錢嘅動機. 只要一有機會, 要令一個人墜落好容易

大陸銀行本身係一個好大嘅漏洞, 因為 bank statement 可以假, 銀行職員可以假, 就連成間 branch 都可以砌出黎. 加上長時間人治嘅 culture, 就變成而家咁

啊, 俾你講一講我又記得返 d. 當時係近 year end 派 junior 去 stocktake 連埋呢份野一齊做

其實auditor 點樣確定d cash 係嗰間公司？

一舊銀紙，話某某董事幫A公司hold住，比你見到，數埋，再簽confirmation 比你。

同一舊銀紙，B公司又簽多次。

$100變成$200，吹咩？

如果你講公司持有嘅現金，咁Year end auditor 要去盤點，公司會係夾萬拎出黎數畀你睇。（記得唔好掂，唔見實入你數）

董事/其他同事 hold 住個 d 係暫借款，唔納入係現金入面

但係師兄你有無印象截至果日拎既資料對唔對到個客盤數 (利申 我做緊果間長期無人, 所以無人手分配果日stocktake 兼拎埋)

大陸果套 唔可以用常識去理解 咩事可能發生 上面又話成間銀行唔可能唔見錢 每個月會圍數 無可能會唔見錢
依家就係發生左 證明係大陸 咩都可能發生

再拎埋個出納既 cash book 對, (我地假設個客既internal control 係每日cash in out 都會mark 落本野度, 兼且無人改到同埋accout manager 會check, 不過事實係點, 心照啦), 無就拎佢account record 對埋(已經係最差既情況)

仲會無啦啦俾人鎖撚左個bank acc. 有時幾日有時以月計

Related parties不嬲難搞
你依個case即係intercompany receivable，肯簽confirmation你真係吹佢唔脹，咪係disclosure寫明
無㗎，你最多咪下年再睇返，見無settle就write off佢，出返嚿expense係盤book

要做犯法嘢個客一定有方法
佢可以整張agreement同你講佢12月31突然收咗一百萬乜乜service fee，搵人簽哂名嘅，但收cash無存入銀行
我當你可以12月31去點到，但如果佢唔講，你可能1月中先知，都唔知點check
個老闆咪拎一球cash放係夾萬俾你點囉
點完啦，佢就即刻拎返走
咁樣佢乜supporting齊哂，又肯簽letter of representation嘅，你auditor吹得佢脹咩

哦屌, 無睇清條問題, 所以頭先我打既做法都做得唔到point 我而家明個問題所在啦, 但頭先所謂既 100變200 我諗都唔會係cash and bank balance 變做double (掛) (係同一group 黎講), 但以獨立兩間公司盤數黎睇, 應該可以做到大家既cash 都有一舊水

正如你話齋，有唔update的。大部份對到已經 comfort 好多，少少對唔到就做alternative：check 返loan agreement 係近期新借loan, 再唔夠力支持咪半個月之後再拎過份信用報告，就confirm 到啦

Btw, 你個入十蚊嘅同事做法好新穎，有冇得claim 返公司/個客㗎？

如果個10蚊可以解決到個問題唔洗你ot 多一粒鐘(min) 我doublr 都俾 (最後同個客claim 返)

夾萬?
A公司夾萬你點完，同你講B公司嗰夾萬係下面嗰層個office，叫你等一下。
我再搵個職員把A公司夾萬嘅＄搬去B公司，簽2張confirmation 比你，吹咩?

Auditor 係上帝？

存心呃無辦法
太多嘢可以玩
你要偽造文書/詐騙嘅，auditor點check
唔似執法部門，可以去你公司反轉搵文件，銀行又會即覆你喎
問完應該拎嘅evidence，如果無好合理嘅懷疑但又去唔信個客嘅，個客睬你都on9啦

其實仲有一樣幾搞笑又幾嬲打既野, 如果個客佢做retail, 截至年底同做audit field work 都未有online shop 既實務同埋唔會賣俾街客, 言談間只係話安排緊, 要一段時間後先賣得(當埋signoff 後都未得啦), 而你又知道個online shop 既contact 方法...

當住佢面上佢個website 試下落order, 當住佢面問佢online customer service 你地幾時開始賣野, 如果同個客講野有出入既話, 望住佢黑面其實係幾好玩

同一情況可以應用係做樓盤買賣既客度, 你實要做field work 睇下開賣未嫁, 如果個盤都算起得7788, 佢話又未賣樓花嫁, 未知價錢, 而個地盤如果又有廣告banner同埋聯絡電話..
當住個客面打去問價, 問到價既話, 個客又會即刻黑面 你就可以q 爆佢 (係大陸你小心返唔到香港)

fair and reasonable 呀嘛, 做足standard 要做既野就算啦

Atm出陰司紙都試過

係，無得玩
唔講依啲犯法嘢
睇大陸PE fund做valuation 都已經好好笑
隻隻investment 唱到天下無敵，啲估值全部做到鳩流流

你要做到咁梗係吹你唔脹，細數我唔理。幾百萬個度成個喼，係咪我係你隔離個幾分鐘搬得郁再疊整齊先

再者，規則係死嘅，人係生嘅，我上年見你古古惑惑使開我幾個鐘，我今年都識派多個staff 一齊點啦

再加上，一間公司無喇喇keep 咁多現金係唔合理，你要俾合理解釋

真係玩到咁薑我地會考慮 resign

好明顯唔係計錯。係做數la.
唔好當個個都係傻仔

幾百萬只係幾千張一千蚊紙咋
你計返，咪只係五六疊a4紙厚度，邊有一個GIP
唔好講到即使準備咁串，佢提前一日去預備都得啦，疊紙係到，你準備十個staff數都無用
你問佢做乜唔入，佢話無時間
Audit出身嘅仲賤格，最熟個程序，直情串返你唔入銀行係咪犯法或者違反邊條standard

依個case睇落去肉酸啲，但啲客亂咁嚟就不嬲
啲related parties transaction無supporting喎，佢咪聽日即刻簽俾你，日期state 返12月30
你明知係假，但有乜方法

Resign同qualify考試咪成日寫，但現實都幾多真係會？
班partner心諗佢地無risk咪得，跑數要緊
啲客買簽名啫，你成日qualified人邊個搵你做？
Audit出身嘅客當你班auditor狗咁撚，最後咪又係死死氣簽clear opinion

合同日期真係痴撚線, 個印仲濕既, 個date 係幾年前, 大家都知咩事, 咪又係照收

係大陸喎, 人民幣得一百蚊, 一疊一百張鈔票, 一球即係一百疊...一個細 gip 冇誇張喎

Anyways,
Auditor 其實可以做嘅唔多, 但係唔代表冇
大家都知道 field work 個班係做咗幾多年野, 俾人恰都係正常

我冇唔同意你講, 一切都係 risk 行頭, 而 Partner 跑數都要過到 technical department 嘅 risk analysis 先接得. 當年隻博士蛙爆鑊之後2nd tier 都接唔到, 要彈俾 local 做
但係你話 "你成日 qualify 人邊有人搵你做"，如果你只係指本土細公司都ok, 因為本身佢地對口只係 bank loan 同 IRD，risk 細。但係唔好講到所有大公司同 listco audit 都係咁做，咁講好唔負責任。事實上，你去 google search 下 "hkexnews, qualified opinion" 其實每年都有好多 Listco 份 annual report 係 qualified 咗

南京銀行總行副行長劉恩奇表示，如果有人告訴他一個池塘中的魚消失了，他可能會姑且相信，但現在如此鉅額的存款憑空不見，這實在不可想像，[red]如果在美國發生這樣的事情，肯定有人會被判入獄[/red]。

個狗行長即係暗示如果在中國發生這樣的事情，可能不會被判入獄??

邊到是但啦，都係想表達要犯法呃auditor嘅一定有方法
無話auditor做嘢少，我以上個例子其實個auditor係做足哂procedure ，不過事實就係仍然有機會比個客呃啫

其實因爲細公司就覺得risk細就已經好唔負責任
你個risk係對partner自己個risk啫，俾係爆煲比外界知道嘅risk
Audit standard 從來無話過間公司scale細就risk細啲，當然listed com係heavily regulated，audit上係嚴格啲
但risk都要考慮好多因素，我甚至可以話如果跟足audit standard ，細公司個risk係可能會大過listed comp，因為佢無internal control同corporate governance
Audit standard 從來無話過可以因間公司細就可以鬆手出opinions

不過比你提一提，年中又真係有唔少listed com係出modified嘅
我唔知堆公司乜料啦，但據我個人經驗，放生嘅其實更多，跟足standard嘅一定唔止qualified依個數

咩冇呀, 罰你再睇一次 HKSA 320

我唔知你係師弟仔定係被 audit 嘅朋友
如果你係師弟仔, 我希望你唔好看輕自己行業. 其實我地都有幾 d 作為㗎. 本身我地嘅存在就係制衡企業去過分及非法地做數. 做到就做, 盡咗力做唔到都唔好太灰心.

如果你係被 audit 嘅朋友, 希望你地體諒下 auditors, 其實呢份真係吃力不討好嘅工作. 辛苦又辛苦過人, 又冇監察權力, standards 又越來越多同緊. 大陸又限制我地返大陸 audit. 而家呢行越黎越 wok 做㗎喇

p.s. 已離開幾年

HKSA 315講risk assessment 係綜合各點睇
咁你都可以話listed com嘅regulation係搞到佢higher risk嘅一個因素
但如果一間private com係爛到七彩，revenue又唔細嘅，佢嘅risk的確係可以高過前者
咁當然啦，supposed audit risk一樣，partner一定對前者關心程度大啲，因為對佢自己嘅risk大啲

我係你師弟嘅，就係見過太多太多放生嘅例子先灰心
基本上一去到critical 位(對ird, sfc, 出opinion)嗰啲，明知佢錯嘅，咪又係上頭order話幫佢過
你話audit係廢嘅，我又覺唔係
但有好大空間去執嚴啲
我成日覺得做audit咁辛苦，一半係因為個客西
咁點解個客西，咪因爲成日放生
如果佢啲嘢交代唔足唔清楚嘅，你就qualified佢
唔俾料佢，就send條company ordinance 話佢犯緊法，佢地點敢咁串

而家問題唔係錢係咪吹出黎，而係吹左出黎既錢平平白白冇左，即係有人落左格

若然屬實 中國又成最大贏家

洩露國家機密

RIP

中國機遇處處，充滿可能
所以你諗得出既原因都有機會

個auditor破壞行規，係咪嫌命長

唔怪得最近成日有化工廠同權糧倉火燭爆炸

根本大陸唔配有現代金融系統。只有返返清朝咁樣真金白銀先有可能均均真真

其實都可能未必
大陸真心乜都可以假
官方認證都假
睇黎唔改朝換代解決唔到問題

支那依家要錢救黨，將就下
仲幾十個明星，包括香港果班，每隻支那狗逃稅十億，加埋都唔少野

好似清朝咁，真金白銀攞錠銀兩出黎先計數，話撚知你張銀票有皇帝個老豆簽名任何同「信用」、「認證」有關既野，係大陸都只係博彩數

其實真心覺得間公司只係被人虧空公款左
就算做數呃人起大陸都係平常事
新聞都睇唔少啦

我都覺得係，而且可能唔止一個人穿櫃桶底。你攞啲我攞啲，夾夾埋埋咪唔見幾百億

揹左計錯數個個會計師
應該都收左安家費了
不過唔緊要呀
收一億都夠了
唔差在錯多一億啦

做過audit既就知大陸啲cash and cash equipment有幾洗流
跑bank都可以有假bank 真bank都可以幫個客改數

大陸使撚比安家費咩你夠膽咪爆響口到時以後唔使煩家用了

咁又唔係
反正佢都揹晒
又唔駛咁陰質嘅
都係比佢食多一億姐
四百幾億裡面只是2.5%不到

阴质？阴质是啥东西啊大哥？只好怪他自己倒霉了！我没办法！